# سناریو نرم افزار رستوران

## سناریو ثبت اطلاعات مشتری
* هدف : سناریویی که صندوقدار اطلاعات مشتری را می گیرد و آنها را در سییستم ثبت میکند.
* اشخاص : صندوقدار و مشتری
* تجهیزات : یک کامپیوتر دارای نرم افزار رستوران

### : سناریو
1. صندوقدار username , password .خود را در سیستم وارد میکند
2. صندوقدار نام و نام خانوادگی  مشتری را  در سیستم وارد میکند.
3. صندوقدار آدرس مشتری را در سیستم وارد میکند.
4. صندوقدار شماره تلفن مشتری را در سیستم وارد میکند.


## سناریوی مشاهده منوی غذایی
* هدف : سناریویی که نوع غذا و تعداد غذا و قیمت غذا ا به مشتری نمایش میدهد.
* اشخاص : صندوقدار و مشتری
* تجهیزات : یک کامپیوتر دارای نرم افزار رستوران

###  : سناریو
1. ابتدا مشتری وارد محیط رستوران می شود.
2. مشتری از صندوقدار تقاضای مشاهده ی منوی غذایی را میکند.
3. صندوقدار usename ,password خود را در سیستم وارد میکند.
4. صندوقدار صفحه منوی غذایی را به مشتری نشان میدهد.



## سناریوی رزرو غذای انتخاب شده ی مشتری توسط صندوقدار
* هدف : سناریویی که غذای انتخاب شده توسط مشتری را ثبت میکند.
* اشخاص : صندوقدار 
* تجهیزات : یک کامپیوتر دارای نرم افزار رستوران


### : سناریو
1. مشتری نوع غذا را انتخاب میکند.
2. مشتری تعداد غذا را انتخاب میکند.
3. صندوقدار غذای انتخاب شده توسط مشتری را در سیستم ثبت میکند.


## سناریوی وارد کردن اطلاعات غذا
* هدف : سناریویی که منوی غذایی را تعریف میکند.
* اشخاص : صندوقدار
* تجهیزات : یک کامپیوتر دارای نرم افزار رستوران


### : سناریو
1. صندوقدار نوع غذا شامل خورشت و دسر و پلو و نوشیدنی را در منو ثبت میکند.
2. صندوقدار تعداد هر نوع غذا را در منو ثبت میکند.
3. صندوقدار قیمت انواع غذاها را در سیستم ثبت میکند.

## پرداخت :
* هدف : سناریویی که مبلغ غذای خورده شده مشتری موردنظر را محاسبه و پرداخت میکند.
* اشخاص : صندوقدار و مشتری
* تجهیزات : یک کامپیوتر دارای نرم افزار رستوران


### سناریو :
1. مشتری جهت پرداخت پول غذای خود به صندوقدار مراجعه میکند.
2.صندوقدار username , password خود را وارد سیستم میکند.
3. صندوقدار وارد صفحه ی پرداخت میشود.
4. صندوقدار قیمت غذا را وارد سیستم میکند.
5. مبلغ غذا توسط مشتری پرداخت میشود.
6. سیستم پیغام با موفقیت انجام شد را نمایش می دهد.










